zad.1   Napisać prosty kalkulator dla liczb typu BigDecimal.
        Obliczenia mają być podawane jako argumenty wiersza poleceń w postaci:

        liczba1 op liczba2

        gdzie op jeden ze znaków +,- (minus), * (mnożenie), / (dzielenie), a  pomiędzy liczba1, op i liczba2 występuje jeden lub więcej białych znaków.

        Obliczenia zrealizować w klasie Calc jako metodę String doCalc(String cmd), zwracająca  napisową reprezentację wyniku (uzyskanej liczby) lub napis "Invalid command to calc", jeśli wystąpią jakiekolwiek błędy.

        Następująca  klasa Main::

        public class Main {
          public static void main(String[] args) {
            Calc c = new Calc();
            String wynik = c.doCalc(args[0]);
            System.out.println(wynik);
          }

        }
        po uruchomieniu winna wyprowadzić na konsolę wynik obliczenia (np. jesli podano jako argument wiersza poleceń
         "1 / 2" , to wynikiem powinine być napis 0.5.

        Jeśli liczba wynikowa nie ma dokładnej reprezentacji (jak np. wynik dzielenia 1/3), to wynik powinien być pokazany z dokładnością co najmniej 7 miejsc dziesiętnych.

        Uwaga 1: klasy Main nie wolno modyfikować i musi ona prawidłowo działać.

        Uwaga 2: w  zadnej z klas programu nie wolno używać instrukcji if,  ani switch, ani operatora warunkowego, ani instrukcji for, ani isntrukcji while.




zad.2  Zdefiniować klasę JavaBean o nazwie  Purchase z trzema właściwościami: prod (String), data (typu String) i price (typu Double).
       Własciwość prod jest prosta, właściwości data i price są związane (bounded), włąsciwośc price jest dodatkowo ograniczane (constrained).
       Za pomoca mechanizmu nasłuchu  i wetowania zmian właściwości umożliwić:
       wypisywanie na konsoli wszystkich zmian dat i cen,
       kontrolę poprawności zmian: nie można zmienić ceny na liczbę mniejszą od 1000.
       Przykładowy program (klasa Main utworzona przez generatir projektów):

       public class Main {
         public static void main(String[] args) {

           Purchase purch = new Purchase("komputer", "nie ma promocji", 3000.00);
           System.out.println(purch);

           // --- tu należy dodać odpowiedni kod
           // ...
           // ----------------------------------

           try {
             purch.setData("w promocji");
             purch.setPrice(2000.00);
             System.out.println(purch);

             purch.setPrice(500.00);

           } catch (PropertyVetoException exc) {
             System.out.println(exc.getMessage());
           }
           System.out.println(purch);
         }
       }
       winien wypisać na konsoli:
       Purchase [prod=komputer, data=nie ma promocji, price=3000.0]
       Change value of: data from: nie ma promocji to: w promocji
       Change value of: price from: 3000.0 to: 2000.0
       Purchase [prod=komputer, data=w promocji, price=2000.0]
       Price change to: 500.0 not allowed
       Purchase [prod=komputer, data=w promocji, price=2000.0]


